{
    "question": "Apa kepanjangan dari wb, wa, pb, pa ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Kepanjangan dari Wb, Wa, \u03c1b dan \u03c1a akan dijelaskan sebagai berikut.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p>\u2022 Wb adalah BERAT BENDA DI UDARA</p><p>\u2022 Wa adalah BERAT BENDA DI FLUIDA</p><p>\u2022 \u03c1b adalah MASSA JENIS BENDA</p><p>\u2022 \u03c1a adalah MASSA JENIS FLUIDA</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pada konsep fluida, sebuah benda yang memiliki berat di udara akan memiliki berat yang berbeda ketika dicelupkan ke dalam fluida karena adanya pengaruh gaya angkat ke atas atau gaya archimedes.</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]\\boxed{\\text{Wa = Wb - Fa}}[/tex]</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 dengan,</p><p>Wa = Berat benda di fluida (N)</p><p>Wb = Berat benda di udara (N)</p><p>Fa = Gaya angkat atau gaya Archimedes (N)</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Fluida disini tidak harus air, bisa juga minyak, alkohol, etanol, kecap, bensin, dll. Karena pengertian fluida adalah zat yang dapat mengalir. </p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Massa jenis benda terhadap massa jenis fluida memengaruhi kondisi benda tersebut ketika berada di fluida. Ada tiga kondisi benda ketika dimasukkan ke dalam air, yaitu Tenggelam, Mengapung dan Melayang.</p><p></p><p>1. Tenggelam (\u03c1b &gt; \u03c1a)</p><p>2. Melayang (\u03c1b = \u03c1a)</p><p>3. Mengapung (\u03c1b &lt; \u03c1a)</p><p></p><h2>PEMBAHASAN MATERI FLUIDA</h2><p>dapat disimak pada soal berikut \u00a0https://brainly.co.id/tugas/9686794</p><p></p><p>-----------------------------</p><h2>Pelajari lebih lanjut </h2><p>1. Materi tentang Hukum Pascal https://brainly.co.id/tugas/9464622</p><p>2. Materi tentang Hukum Archimedes https://brainly.co.id/tugas/2683178</p><p>3. Materi tentang Tekanan Hidrostatis https://brainly.co.id/tugas/2081577</p><p>4. Materi tentang Asas Kontinuitas https://brainly.co.id/tugas/2385114</p><p>-----------------------------</p><p></p><h2>DETIL JAWABAN</h2><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 8 SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fisika</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fluida</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 8.6.3</p><p>Kata Kunci : Tekanan Hidrostatis, Hukum Pascal, Hukum Archimedes</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-rafflesia-arnoldii-dikatakan-tumbuhan-parasit-449",
            "question": "Mengapa tumbuhan rafflesia arnoldii dikatakan tumbuhan parasit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: XI<br>Mata pelajaran: Biologi<br>Materi: Tumbuhan<br>Kata kunci: Penyerapan Bun<br><br>Saya akan mencoba menjawab pertanyaan ini dengan dua jawaban:<br><br>Jawaban pendek:<br><br>Tumbuhan Rafflesia arnoldii dikatakan tumbuhan parasit karena mengambil nutrisi untuk hidup dari tumbuhan lain yang menjadi inangnya.<br><br>Jawaban panjang:<br><br>Rafflesia tidak memiliki daun sama sekali. Sehingga, Rafflesia tidak dapat melakukan fotosintesis untuk menghasilkan nutrisi. <br><br>Untuk bisa hidup tumbuhan ini harus hidup sebagai parasit di tumbuhan lain dengan menancapkan akarnya ke tumbuhan inang dan menyedot nutrisinya. Karena itu, Rafflesia disebut tanaman parasit.<br><br>Tumbuhan Rafflesia sama sekali tidak terlihat kecuali bila tumbuhan ini mukai berbunga. Pada kondisi biasa, batang tumbuhan Rafflesia tersembunyi di tumbuhan yang menjadi inangnya. Baru ketika berbunga tumbuhan ini nampak dari permukaan.<br><br>Rafflesia adalah genus tanaman yang banyak terdapat di Asia Tenggara, yaitu di Sumatera, Kalimantan, dan Filipina. Salah satu spesies di genus ini adalah Raflesia arnoldii yang merupakan bunga nasional Indonesia.<br><br>Tumbuhan ini memiliki bunga yang sangat besar, dengan diameter 50 cm hingga 1 meter, tinggi hingga 50 cm dan berat dapat mencapai 11 kg. Bunga Rafflesia ini adalah bunga terbesar dari tumbuhan manapun.<br><br>Bunga ini memiliki bau sangat busuk, yang digunakan untuk memancing serangga agar masuk ke bunga ini dan membantu penyerbukan. <br><br>Masa berbunga tanaman ini sangat pendek, hanya sekitar satu minggu. Tanaman Rafflesia umumnya mulai berbunga saat berusia 9 bulan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-beda-kuat-bunyi-dengan-tinggi-bunyi-762",
            "question": "Apa beda\u00a0kuat bunyi dengan tinggi bunyi\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kuat Bunyi (Intensitas Bunyi)\u00a0<span>adalah keras atau lemahnya bunyi yang terdengar. Kuat bunyi bergantung pada amplitudo. Semakin besar amplitudo getaran sumber bunyi, semakin keras bunyi yang dihasilkan. Sebaliknya, semakin kecil amplitudo getaran sumber bunyi, semakin lemah bunyi yang dihasilkannya<br><br><br>bunyi tinggi adalah bunyi yg dihasilkan getaran udara yang bergelombang rapat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-yang-beratnya-400-n-duduk-di-salah-satu-ujung-papan-727",
            "question": "seorang anak yang beratnya 400 N duduk di salah satu ujung papan jungkat-jungkit pada jarak 1,5 m dari titik tumpunya. pada jarak berapa dari titik tumpunya, seorang anak lain yang beratnya 300 N harus duduk supaya seimbang dengan anak yang pertama? mohon dibantu.. terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gini ,ini sama kyk perbandingan gitu<br>berat x jarak\u00a0anak A = \u00a0berat x jarak anak B<br>400 x 1,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 300 x\u00a0[tex] x[/tex]<br>\u00a0600 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] 300x[/tex]<br>[tex] x[/tex] \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 600/300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0= 2 meter<br><br>jadi jarak anak agar jungkat jungkit seimbang memerlukan jarak 2 meter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-koefisien-muai-panjang-881",
            "question": "Jelaskan pengertian koefisien muai panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Koefisien muai panjang adalah <strong>perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MUAI PANJANG</strong></p><p></p><p>Jika sebuah benda dipanaskan, benda akan memuai ke segala arah. Jadi ada tiga jenis pemuaian. Pemuaian panjang, pemuaian luas dan Pemuaian Volume. Untuk benda padat yang panjang dan memiliki luas penampang yang kecil, yang bisa diperhatikan adalah pemuaian panjangnya saja.</p><p>Alat untuk mengukur muai panjang sebuah benda adalah alat Musschenbrock.</p><p>Saat dua benda padat yang berbeda jenis dengan panjang yang sama dipanaskan, hasil pemuaian kedua benda berbeda.</p><p><strong>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</strong></p><p>Dimana</p><p>Lo = panjang sebelum pemanasan</p><p>\u0394L = pertambahan panjang</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang (/\u00b0C)</p><p>\u0394T = perubahan suhu = Takhir - To (\u00b0C)</p><p></p><p>Koefisien muai panjang setiap benda berbeda - beda. Sebagai contoh, koefisien muai panjang alumunium 0,000024/\u00b0C sedangkan muai panjang baja 0,000011/\u00b0C</p><p>Semakin besar koefisien muai panjang, benda semakin mudah bertambah panjang saat dipanaskan.</p><p>Ini sebabnya beberapa alat dipasang dengan celah untuk menghindari pemuaian yang merugikan.</p><p>Contoh</p><p>Kabel listrik dipasang melengkung, supaya saat menyusut kabel tidak menegang, tertarik, dan bisa putus.</p><p>Jendela dipasang dengan celah supaya tidak pecah saat memuai.</p><p><strong>Dit</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Pengertian koefisien muai panjang?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terlihat dari rumus, koefisien muai panjang bisa dicari dengan</p><p>[tex]\\alpha \\:=\\: \\frac{\\Delta \\: L}{Lo\\:\\times\\:\\Delta\\: T}[/tex]</p><p><strong>Jadi koefisien muai panjang adalah perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20292338</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VII</p><p>Materi : Suhu, Pemuaian dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 7.6.7.</p><p></p><p>Kata Kunci : Pengertian Koefisien Muai Panjang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalgapa-maksudnya-487",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g.apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud kalor lebur es 80kal/g = dibutuhkan\u00a0energi sebanyak 80kalori untuk merubah 1 gram es padat menjadi cair",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-contoh-benda-yang-menggunakan-katrol-majemuk-atau-katrol-976",
            "question": "Apa saja contoh benda yang menggunakan katrol majemuk atau katrol berganda??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "katrol majemuk : pada mobil derek, peralatan panjat tebing<br>katrol berganda : biasanya ada dipelabuhan untuk menaikkan barang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketika-dinyalakan-lampu-80-watt-lebih-terang-daripada-la-476",
            "question": "Mengapa ketika dinyalakan, lampu 80 Watt lebih terang daripada lampu 40 Watt ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau 80 watt itu kekuatan terang dan tenaganya lebih kuat tetapi listrik agak boros<br>tapi kalau lampu 40 watt lebih rendah kekuatannya dari 80 watt tetapi listriknya agak hemat dibandingkan lampu 80 watt",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena lampu 80 watt ,wattnya lebih besar daripada lampu 40 watt<br>dan karena lampu 80 watt energinya lebih besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-perubahan-fisika-dan-kimia-masing-masing-5-763",
            "question": "Macam macam perubahan fisika dan kimia masing masing 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menguap,mengembun,mencair,membeku,menyublim,melarut,serta perubahan bentuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perubahan fisika :<br>-Kapur barus menyublim menjadi gas<br>-Air membeku menjadi\u00a0<br>-Es batu mencair menjadi air<br>-Air menguap menjadi uap air<br>-Uap air mengembun menjadi air<br><br>Perubahan kimia :<br>-Perkaratan pada besi<br>-Pelapukan kayu<br>-Nasi yang sudah dimasak<br>-Kertas yang dibakar<br>-Kayu yang dibakar<br>-Kertas yang disobek-sobek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pemanfaatan-pemuaian-dari-keping-bimetali-adalah-468",
            "question": "Contoh pemanfaatan pemuaian dari keping bimetali adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "digunakan untuk temperatur bumetal, setrika",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>bimetal, asal kata bi dan metal artinya dua metal atau dua logam.\u00a0<br>bimetal yang kita kenal adalah dua logam dengan koefisien muai yang berbeda. gunanya jelas, supaya kedua logam mengalami pemuaian yang berbeda saat dipanaskan. akibatnya bimetal akan melengkung ketika dipanaskan. efek dari lengkungan inilah yang dimanfaatkan dalam kehidupan, seperti setrika, rice cooker, dan dispenser.\u00a0<br>mungkin kawan bisa sering melihat, lampu setrika yang kadang hidup kadang mati padahal sudah tersambung ke sumber arus. lampu akan mati saat setrika sudah sangat panas. ini di sebabkan karena rangkaian di dalamnya terputus akibat lengkungan bimetal. ketika sudah mulai dinginl bimetal akan kembali ke posisi semula dan lampu setrika kembali hidup karena rangkaiannya kembali terhubung. jadi jangan pernah takut setrika akan meledak jika panasnya tidak tersalurkan.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-air-tidak-dapat-digunakan-sebagai-cairan-pengisi-510",
            "question": "Jelaskan mengapa air tidak dapat digunakan sebagai cairan pengisi termometer!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena air dapat membasahi dinding kaca,kemudian air mengalami perubahan volumenya kecil,serta jangkauan suhu untuk mencapai maksimal tidak bisa karena jangkauannya sangat kecil<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>- Sebab air tidak memiliki akurasi suhu yang tepat serta membasahi dinding kaca mengakibatkan sukarnya membaca temperatur</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}